簡單取材既劇情片分享

1. Jagten (The Hunt) 狩獵
故事中男主角因為一件冇做過既事而搞到生活處處狼狽。
而原因只係以訛傳訛，大家都話係，所以件事就係真。
電影最後用幾個鏡頭諷刺現實世界群眾要攻擊一個人，就好似狩獵中要射倒一隻蕩失路既鹿咁簡單。

2. Detachment 超脫
主角係一個背景悲哀既老師，不斷係唔同學校臨時任教。
因為佢既背景，佢對生活同自己漠不關心。
故事中，男主角當時身處既學校，係一間就要殺校既中學。無論老師定係學生，都對自己生命既追求一無所知，只係係制度下不斷feedback loop。
我覺得電影想表達人要做返自己，正如存在主義所講，Existence precedes excence。

我會keep住更新，直到講晒呢排睇既電影。